# Test de selección QServus

## Getting Started

La empresa Homeway, distribuidora de productos para el hogar, realizó una encuesta a través de la plataforma QServus. Entre las preguntas de la encuesta, se solicita hacer un ranking de los productos que la persona considera más importantes.

La pregunta es:

> **Ordene de mayor a menor importancia los siguientes productos según sus prioridades:**
> - Armarios para ropa y vestidores,
> - Muebles de almacenaje,
> - Menaje y accesorios para cocinar,
> - Productos de cocina,
> - Sofás y sillones
> - Vajilla, cristalería y cubertería
> - Textiles, cortinas y alfombras
> - Productos para mascotas
> - Tecnología y electrónica para el hogar
> - Muebles para bebé e infantiles

Se debe crear un script en `python` para procesar todas las respuestas recibidas y determinar un ranking que representa a todas esas respuestas, a lo que llamaremos ranking total.

## Ranking Total

#### Cálculo

El ranking total es calculado de la siguiente forma para cada alternativa: 

```math
Ranking \; total \; = \; \frac{(x_1 w_1 + x_2 w_2 + x_3 w_3 \cdots + x_n w_n)} {Total\;respuestas}
```

En donde:
*  $`x`$ = Cantidad de respuestas en esa posición
*  $`w`$ = Peso de la posición

Peso de posición:
- Los pesos son aplicados en orden inverso. 
- La primera posición un peso equivalente a la cantidad total de alternativas. 
- La última posición tiene peso 1.

De esta forma, si la pregunta de ranking tiene 3 alternativas, los pesos serían los siguientes

| Posición en que es ordenada la alternativa | Peso que se utilizará en la fórmula |
| --- | --- |
| #1 | 3 |
| #2 | 2 |
| #3 | 1 |

#### Ejemplo del cálculo:
La siguiente tabla muestra un resumen de las respuestas para una pregunta de ranking con 4 alternativas.

| Alternativa | respuestas en posición #1 | respuestas en posición #2 | respuestas en posición #3 | respuestas en posición #4 |
| --- | --- | --- | --- | --- |
| Despacho a domicilio | 5 | 0 | 0 | 5 |
| Precios más bajos | 8 | 1 | 1 | 0 |
| Disponibilidad de productos | 1 | 2 | 3 | 4 |
| Más locales | 2 | 7 | 0 | 1 |

Ahora se aplicarán los pesos que permitiran determinar el valor de cada alternativa.

| Alternativa | cálculo en posición #1 | cálculo en posición #2 | cálculo en posición #3 | cálculo en posición #4 | ranking total |
| --- | --- | --- | --- | --- | --- |
| Despacho a domicilio | 5 \* 4 = 20 | 0 \* 3 = 0 | 0 \* 2 = 0 | 5 \* 1 = 5 | 2,5 |
| Precios más bajos | 8 \* 4 = 32 | 1 \* 3 = 3 | 1 \* 2 = 2 | 0 \* 1 = 0 | 3,7 |
| Disponibilidad de productos | 1 \* 4 = 4 | 2 \* 3 = 6 | 3 \* 2 = 6 | 4 \* 1 = 4 | 2,0 |
| Más locales | 2 \* 4 = 8 | 7 \* 3 = 21 | 0 \* 2 = 0 | 1 \* 1 = 1 | 3,0 |

Entonces el resultado que se entrega como ranking final es:
```
1. Precios más bajos (3,7)
2. Más locales (3,0)
3. Despacho a domicilio (2,5)
4. Disponibilidad de productos (2,0)
```

## Desarrollo solicitado

- Clonar el repositorio.
- Crear el archivo process.py, el cual recorrerá los datos proporcionados en el archivo datos.csv y ralizará el cálculo de ranking total para cada alternativa.
- Ejecutar en el terminal ./process.py .
- Mostrar los resultados por pantalla.

#### Entrega

- Se debe envíar por correo un archivo zip con el archivo process.py y el conjunto de datos

#### Criterios a evaluar

- Obtener el resultado correcto al ejecutar ./process.py
- Calidad del código (identación, comentarios, etc.)
